<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Michael Zhang&#39;Blog</title>
  <subtitle>You Know I Love You</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://google.com/"/>
  <updated>2016-05-11T15:12:54.816Z</updated>
  <id>http://google.com/</id>
  
  <author>
    <name>Michael Zhang</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>你想要的生活,是什么样子的？</title>
    <link href="http://google.com/2016/05/04/%E4%BD%A0%E6%83%B3%E8%A6%81%E7%9A%84%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    <id>http://google.com/2016/05/04/你想要的生活/</id>
    <published>2016-05-04T23:27:00.000Z</published>
    <updated>2016-05-11T15:12:54.816Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;《老友记》里，钱德给莫妮卡描述：“我理想的生活，是在郊外有个房子，门口有一条干净的小路，这样孩子可以在上面学骑单车。养一只猫，脖子上挂着铃铛，跑起来‘嘀铃铃、嘀铃铃’地响。每天晚上回家看见妻子一个大大的微笑，孩子冲过来抱着我的腿。我就想要这样简单的生活。”﻿
﻿&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;01
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;﻿我们四个大龄女青年健完身坐在舞蹈教室外面聊天，汗珠还挂在脸上。﻿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;﻿“你们眼里的幸福生活，是什么样子的呢？” 我挑起了话题。﻿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;﻿“三分甜，两分苦，五分平淡，一生满足。” 台湾女孩婉琳首先回答，她声音甜美，说出话来总是富有哲理性。﻿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;﻿“找一个喜欢的工作，这样每天早晨六点到晚上八点都是高兴的；再找个喜欢的人在一起，这样晚上八点到早晨六点就是开心的。这就是我想要的生活。”来自上海的妮妮最具务实精神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;﻿“我想要开一家自己的小花店，从选址到装修，都按自己的意愿来。”文艺女青年晴晴满怀憧憬。﻿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;﻿“你呢？”她们问我。﻿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;﻿“有闲，泡茶，读书，写文字。去喜欢的地方旅行，然后与一人择一城终老。”我说。﻿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;﻿&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;02
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;﻿你看，一千个人眼里，就有一千个哈姆雷特。对于幸福生活，每个人心中，都有自己独特的定义。找准目标，努力让你想要的生活变成现实，就是我们现在奋斗的动力。﻿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;﻿你想过那样的生活，自然要去实现它。否则，你的幸福，只能是水中月镜中花。﻿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;婉琳离异带着一个女儿，加之父母年老，体弱多病。她一个人，上有老下有小，平时总是步履匆忙。每周两次出来健身，是她唯一的放松机会。但是，从她的笑容里，你看不出沧桑。她看起来总是那么平和，生活的压力，没有在她脸上留下印记。她像极了刘若英，一样的恬静一样的清纯。“刘若英一直不急不躁，40岁才找到真爱。你也一定能梅开二度，找到对的人。”我说。﻿﻿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;﻿她浅浅一笑：“我的王子，估计骑的不是白马，而是头慢驴，所以还在路上。能来最好，不来也没关系。我挺幸福，女儿懂事听话。二老虽然身体差些，好在还能自己照顾自己。”﻿﻿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;﻿婉琳总是这么乐观。她做着两份工作，照顾着全家饮食起居，但她辛苦并快乐着。她说，她觉得自己被需要，每天都忙得充实又有意义。她过着的，正是她想要的简单生活：父母健在，女儿乖巧，三分苦两分甜，平淡中都是幸福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;妮妮有些讨厌自己当会计这份工作。她已经找到了喜欢的人，只是还没有一份满意的工作，但她正在为此努力。白天上班，每周两个晚上去上MBA课程。她满心欢喜地期冀着毕业，换个她喜欢的工作也就指日可待的事。﻿﻿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;﻿晴晴这个北京文艺妞，也正在追求理想生活的路上。﻿“我不是富二代官二代，只能靠自己了。先攒钱，攒够了钱我就开始实施我的计划。现在这个阶段，生命的意义于我，就是经营一个开满鲜花的小店。”﻿﻿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;﻿我们都支持她的想法，开个花店很符合她的个性和气质。既然这是她一直以来的愿望，失败了也没什么。为了心中的理想生活，付出点代价也是值得的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;娜塔莉·波特曼在哈佛大学演讲视频里的一段话，让我印象特别深刻。她说：没有经验也是一种财富，我们可以创造出自己的方式，而不是按照别人定的既有规则走。自己用血的教训换来的经验往往才是这辈子最珍贵的财富。﻿﻿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;﻿晴晴已经开始在给花店选址。相对来说，我想要的“自由支配的时间”，听起来好像很简单，做起来却没那么容易。我曾为此放弃了好几份工作，因为那些工作占用的时间太多。我不想我的生活被工作填满。我的观点是：活着，不是为了工作；工作，是为了更好地生活。﻿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;﻿在不断的取舍选择中，终于有了现在这个一周三天的工作。既能保证有基础的收入来源，又能保证我有充足的供自己支配的自由时间。﻿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有位简友曾问我：你是想做女强人呢，还是想做小女人？﻿﻿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;﻿我答：做女强人，我没有那个能力。幸运的是，我刚好喜欢做小女人。工作之余，喝茶健身读书写字徒步做美食，偶尔觉得自己过得太老气横秋的时候，就去暴力一下：跳个伞，蹦个极，玩个真人CS。﻿﻿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;﻿﻿对现在的状态我非常满意，因为它正是我心目中理想生活的样子。﻿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们四个，都是普通人，想要的生活虽然各不相同，但因为目标明确，我们都走在通往幸福的康庄大道上。&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;03
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;可并不是人人都这么幸运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我家隔壁的老先生，有一家造船厂。他有三个儿子，老大选择做建筑设计师，老二选择画画为生。老三本来也喜欢画画儿，但是，老先生说，你们总得有一个要接管我们的家族企业吧。画画当职业，你有可能连老婆孩子都养不起。好好的造船厂，钱哗哗地赚，为什么不选择接手管理家族企业呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老三性格最软弱，听不得劝，就放弃了自己喜欢的画画职业，接手了造船厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今，老三也已经四十多岁了。今年，他终于决定把造船厂卖了。他说，这些年来，他从没快乐过。看着二哥家里的画布油彩，觉得那才是暖暖的生活；而自己，成天跟钢铁、数字打招呼，心都冷冰冰的。他决定重新拿起画笔，一切从头开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你看，搞清楚你想要的生活有多重要。否则，十几二十年，青春不再，却没有快乐地活过，岂不悲催。&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;04
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;有人说，我很迷茫，我还不知道自己想要什么样的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迷茫，那是因为你没有充分认识自己。多给自己时间，静下来，与自己的心对话，慢慢你就会知道，哪种生活才是你真正想要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你也可以依据自己的内心，先做短期目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你想要名牌包？那就努力赚钱买去。因为如果那是你想要的，没得到，总会觉得生活有一丝遗憾。我们想要什么，自己心里清楚。喜欢奢侈品的女孩，一个名牌包包带来的快乐，远比诗与远方来得实际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你对物质生活没什么欲望？如果你想要的是有更多的时间陪伴家人，你不在乎房子小点车子破点，那么，不用羡慕邻居有了新房新车，因为你们幸福的标准不一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;﻿你热衷存钱？早晨醒来，看一眼银行卡上的数字，心里就觉得欢喜，就过得很安心。如果这就是你理想生活的样子，也未尝不可。干嘛非要去旅行？旅行可以增长见识，可并不是说不喜欢旅行的人，就一定没有见识。﻿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;﻿如果你热爱流浪，背上行囊出发吧。去北京的地铁口、去巴黎罗浮宫门口偶遇你的灵魂伴侣吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你喜欢孩子，就生一窝熊孩子，天天享受儿女绕膝的天伦之乐吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;﻿生活是多元的，每个人心中的幸福是迥异的。萝卜青菜，是你想要的就好。﻿不要跟风，不必攀比，搞清楚你想要的生活再奋斗。盲目努力，最好的青春都用在了累死累活地加班上，到头来你发现，钱是赚了一些，但你错过了参与孩子成长的最佳时机，可能你并不觉得幸福。&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;05
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;﻿日本著名服装设计师山本耀司，年轻时就希望自己能引领世界服装潮流。他于1972年创立了自己的公司后，经历了一段他称之为“失去的十年”——那十年，他埋头工作，对日本发生了什么，一无所知。因为那是他想要的生活，所以并不觉得苦。﻿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;﻿我们也许不能像大师那样有成就。但是，过上自己想要的生活，也是一种成功。﻿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;﻿你想要的幸福生活是什么样子的？先给自己一个相对准确的答案吧。目标错了，南辕北辙，你可能会背离自己的内心，与幸福渐行渐远。只有目标明确，然后为之作准备、为之努力奋斗，才能在未来的某一天，过上你想要的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;END&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;《老友记》里，钱德给莫妮卡描述：“我理想的生活，是在郊外有个房子，门口有一条干净的小路，这样孩子可以在上面学骑单车。养一只猫，脖子上挂着铃铛，跑起来‘嘀铃铃、嘀铃铃’地响。每天晚上回家看见妻子一个大大的微笑，孩子冲过来抱着我的腿。我就想要这样简单的生活。”﻿
﻿&lt;/p&gt;
&lt;
    
    </summary>
    
      <category term="简书" scheme="http://google.com/categories/%E7%AE%80%E4%B9%A6/"/>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://google.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>test</title>
    <link href="http://google.com/2016/04/27/test/"/>
    <id>http://google.com/2016/04/27/test/</id>
    <published>2016-04-27T07:33:02.000Z</published>
    <updated>2016-05-11T15:07:13.208Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;Just Test &lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Just Test &lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;

    
    </summary>
    
      <category term="test" scheme="http://google.com/categories/test/"/>
    
    
      <category term="test" scheme="http://google.com/tags/test/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>有些人一辈子，一天就过完了</title>
    <link href="http://google.com/2016/04/27/%E6%9C%89%E4%BA%9B%E4%BA%BA%E4%B8%80%E8%BE%88%E5%AD%90/"/>
    <id>http://google.com/2016/04/27/有些人一辈子/</id>
    <published>2016-04-27T07:33:02.000Z</published>
    <updated>2016-05-11T15:07:04.883Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古希腊神话里，西西弗斯触犯了众神。作为惩罚，诸神要求他把一块巨石推上山顶，而那巨石太重了，每每未上山顶就又滚下山去，前功尽弃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，西西弗斯不断重复、永无止境地做这件事——诸神认为，再也没有比进行这种无效无望的劳动更为严厉的惩罚了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西西弗斯的生命，就在这样一件无效又无望的劳作中，慢慢消耗殆尽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的一辈子，只不过是机械重复的一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;收到这样一条私信——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲸姐，刚刚看完你的《你想成为什么样的人》，很有感触。我是一名大一学生，没什么理想，也没有目标，一天浑浑噩噩地过。我不喜欢自己的专业，不喜欢上课，却也不知道自己到底喜欢什么。盲目地过了一个半学期，想想以后自己的路，不知道该怎么走。脑子空空的，就跟行尸走肉一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有这样一条私信——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我已经31岁了。一眨眼，人生的三分之一已经过去了，真不知道是怎么突然就到了这个岁数。年轻时没有多想，现在压力大得要死。唉，觉得好多年都没有思考过人生了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你身边一定也有不少这样的人，麻木茫然地生活着。他们活在一种惯性里，每一天都只是重复着上一天的生活。挫折和失败不能激起他们的斗志，经历过耻辱、悲伤、痛苦的情绪后，他们会选择性地遗忘，而不是去反思为什么会发生这一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长长一日，短短一生。那些从来不复盘自己生活的人，那就像每天推石上山的西西弗斯一样，把漫长的一生，过成几万个单调重复的一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的人生里，看似有明天，其实根本没有明天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我发现，身边优秀的朋友都有复盘的习惯。一天下来，抽出一小段时间，去反思今天做了些什么，有什么经验和教训，哪里是值得改善的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我自己也不例外。以前是用随身携带的小本子，右边记录待办事项，左边记录总结和反思。现在是用印象笔记，手机端和电脑端随时记录下待办事项和一些感想。这样一年下来，就可以很清楚地知道自己做了哪些事、取得了哪些成果、踩过哪些雷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我跟朋友开玩笑说，要是哪段时间没记下自己的日程，就说明我一定堕落了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和从不反思一样可怕的，是太会遗忘。这都是灵魂麻木的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;张爱玲写她的弟弟，在饭桌上，为了一点小事，她父亲打了弟弟一个嘴巴子。张爱玲大大地一震，把饭碗挡住了脸，眼泪往下直淌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后母笑了起来道：“咦，你哭什么？又不是说你！你瞧，他没哭，你倒哭了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;张爱玲丢下了碗冲到隔壁的浴室里去，闩上了门，立在镜子前面，看着自己的眼泪滔滔流下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;浴室的玻璃窗临着阳台，啪的一声，一只皮球蹦到玻璃上，又弹回去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来，是她的弟弟在阳台上踢球。他已经忘了那回事了。这一类的事，他早已习以为常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;张爱玲说，她没有再哭，只感到一阵寒冷的悲哀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁迅笔下的阿Q，面对失败和屈辱，也善于立刻遗忘——习惯了屈辱，习惯了苟活，靠所谓的精神胜利法来进行自我陶醉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有痛感地活着，真是一件令人悲哀的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多时候，我们也会如此。善于遗忘挫折，甚至习惯了受挫。总是失败，就会习惯失败；总是懒惰，就会习惯怠惰；总是被指责，就会习惯当一个差劲的人……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;优秀的人和普通人之间的差距就在于，优秀的人能时时保持清醒，保持对生活的痛感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前遇到一个妹子，小小的个子，却异常有韧性。她刚来的时候，她交的方案被领导圈圈点点地斥责了一通。看着她难过的样子，我于心不忍，发微信劝她：唉，习惯了就好。他就是这样的。不改到最后一刻，他是不会放过你的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她回了我一串“哈哈哈”，然后说：“不行。我才不要习惯失败。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来，她果然成了组内成绩最出色的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知耻近乎勇。有羞耻感，是对生活保持敏锐的体现啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一个争论点是，苦难能不能造就人。我觉得，你所经历的一切都会造就你。只有对经历过的一切产生反思、并且时时铭记的人，才会从经历中成长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你只是被惯性驱使着，明天克隆今天，周而复始地生活。那么你看似活了一辈子，其实只相当于活了短短一天罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗曼·罗兰说，大部分人在二三十岁上就死去了，因为过了这个年龄，他们只是自己的影子，此后的余生则是在模仿自己种度过，日复一日，更机械，更装腔作势地重复他们有生之年的所作所为，所思所想，所爱所恨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未经反省的人生，不值得一过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时时反省，时时清醒，才能把“明天”活出意义来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共勉。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古希腊神话里，西西弗斯触犯了众神。作为惩罚，诸神要求他把一块巨石推上山顶，而那巨石太重了，每每未上山顶就又滚下山去，前功尽弃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，西西弗斯不断重复、永无止境地做这件事——诸神认为，再也没有比进行这种无效无望的劳动更为严厉的惩罚了。&lt;/p
    
    </summary>
    
      <category term="简书" scheme="http://google.com/categories/%E7%AE%80%E4%B9%A6/"/>
    
    
      <category term="生命" scheme="http://google.com/tags/%E7%94%9F%E5%91%BD/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
